<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gllera&#39;s blog</title><link>https://gabriel.llera.eu/</link><description>Recent content on gllera&#39;s blog</description><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2015 23:12:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://gabriel.llera.eu/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Síntesis de voz</title><link>https://gabriel.llera.eu/2015/12/06/tts/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2015 23:12:06 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2015/12/06/tts/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/12/06/tts/tts_woman.png&#34; alt=&#34;TTS Woman&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente alguna vez intentando leer un libro desde el móvil o tablet has desistido porque te producía molestias en los ojos de fijar la vista. Esto es algo que no dejarán de puntualizar los que anunciantes de libros electrónicos. Pero, ¿y si la solución a este problema es más simple de lo que pensamos? Dime si:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿No te volverías a plantear la lectura en el móvil si en lugar de ser tú quien lee, es el móvil quien te lo lee?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La síntesis de voz no es algo nuevo, desde hace décadas que se viene estudiando y perfeccionando. A día de hoy existen programas que en ocasiones nos hacen dudar si es una persona “real” quien habla o no, como &lt;a href=&#34;https://www.ivona.com/us/&#34;&gt;Ivona&lt;/a&gt; que también tiene versión para Android. Claro que también hay algunos bastante comunes que no son tan convincentes como el de Google para &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.tts&#34;&gt;android&lt;/a&gt; o su web de &lt;a href=&#34;https://translate.google.es/&#34;&gt;traducción&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez tenemos un buen sintetizador de voz instalado y configurado en el móvil o tablet, encontraremos excelentes aplicaciones como Google Play Books, GReader y Pocket que permiten usarlo cómodamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una experiencia cuanto menos interesante la de ir por el metro o por la calle mirando al alrededor mientras escuchamos una buena noticia o un buen libro, ya yo lo he probado y me ha parecido genial. Aunque también puedes cerrar los ojos en la cama y centrarte en la lectura ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/12/06/tts/headphones.png&#34; alt=&#34;Headphones Woman&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Autenticación en 2 pasos</title><link>https://gabriel.llera.eu/2015/12/05/auth/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 20:45:16 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2015/12/05/auth/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/12/05/auth/2fa.png&#34; alt=&#34;2 factor authentication&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La autenticación en 2 pasos consiste en valerse de una comprobación extra con tu móvil para poder iniciar sesión en alguna web. Nunca he sabido de alguien que la use y la verdad es que siempre me ha parecido que es un nivel de seguridad exagerado. Creía que con la precaución que tenía era muy improbable que alguien malintencionado robara mi usuario y contraseña además de que en caso de conseguirlo, de nada le iba a servir. Pero ya los tiempos han cambiado, al menos para mí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día cada vez es más común el robo de cuentas en internet, sin embargo también se hace más popular el uso de servicios en internet para gestionar nuestros datos personales y privados. Aún andado con cuidado para que no me roben mis credenciales, a día de hoy tengo constancia de que han tenido acceso a mi cuenta en 5 webs diferentes aunque seguramente en muchas otras también…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso para evitarme algún susto serio en el futuro, decidí proteger mejor mis cuentas más importantes. Estuve usando un tiempo el gestor de contraseñas &lt;a href=&#34;https://www.dashlane.com/es/&#34;&gt;Dashlane&lt;/a&gt; y me pareció perfecto, mientras duró su período gratuito de prueba, incluso estuve a punto de pagar por él pero todavía no creo que sea necesario. Así que probé con la Autenticación en 2 pasos con un dispositivo virtual y ahora es este marginado y sencillo método el que mantiene mis datos protegidos mejor que cualquier contraseña que use por muy segura que sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/12/05/auth/authy.png&#34; alt=&#34;authy logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de buscar y probar algunos dispositivos virtuales de Autenticación en 2 pasos, el que más me ha gustado ha sido &lt;a href=&#34;https://www.authy.com/&#34;&gt;Authy&lt;/a&gt;, funciona de lujo y además tiene una versión para PC. Es curioso que Google y Amazon hayan hecho una aplicación de éstas también pero la tengan abandonada, ni siquiera me funcionan ahora en el móvil pero dudo que eso represente un mal augurio para este método porque otras grandes compañías como Facebook y Blizzard siguen apostando fuertemente por él.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Suscripciones RSS</title><link>https://gabriel.llera.eu/2015/04/05/rss/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2015 23:43:29 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2015/04/05/rss/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/04/05/rss/flux-rss.png&#34; alt=&#34;RSS logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué internauta de hoy en día no tiene sitios webs que visite a menudo buscando alguna novedad? Seguramente todos o casi todos pero desde mi punto de vista pienso que son pocos los que conocen cuánto las suscripciones RSS les puede resultar beneficioso en esta tarea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mediante las suscripciones RSS consigues fácilmente ver de una vez todas novedades que han publicado la gran mayoría de tus sitios webs de interés (no todos los sitios tienen RSS). Para saber si una web cuenta con esta opción sé de dos formas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Buscar en la web el logo de los RSS (que muestro al inicio del artículo) o un enlace con sus siglas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probar escribir al final de su dirección web cualquiera de la palabras “/feed”, “/rss” o “/atom”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En mi blog la segunda opción es la posible ya que por mantener el sitio simplista no le dediqué un enlace a los RSS. Les aparecerá si acceden a la dirección “&lt;a href=&#34;{{site.url}}/feed.xml&#34;&gt;{{site.url}}/feed.xml&lt;/a&gt;“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez tienes los enlaces RSS de los sitios que te interesen existen muchas vías para consultarlos y ver qué novedades traen, les comentaré la forma en que yo lo hago que de momento no tengo quejas de ella :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/04/05/rss/feedly-inv.png&#34; alt=&#34;Feedly logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero para evitar tener que consultar cada enlace por separado y ver si tienen o no novedades, lo mejor es dejar que un servidor en internet se encargue de esto y te las unifique para obtenerlas con una sola consulta. El servidor que uso para hacer esto es el de &lt;a href=&#34;http://feedly.com/&#34;&gt;Feedly&lt;/a&gt;. Antes teníamos Google Reader y éste era el mejor por mucho pero al cerrar tuvimos que buscar alternativas y yo elegí Feedly pero hay &lt;a href=&#34;http://alternativeto.net/software/feedly/&#34;&gt;otras&lt;/a&gt; igual de interesantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/04/05/rss/greader.png&#34; alt=&#34;gReader logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con todos tus RSS descargados en los servidores de Feedly, los puedes consultar a través de su web o desde cualquier aplicación que soporte Feedly. Yo los suelo leer desde el móvil con &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.noinnion.android.greader.readerpro&#34;&gt;gReader Pro&lt;/a&gt; (también tiene versión &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.noinnion.android.greader.reader&#34;&gt;gratis&lt;/a&gt;) porque me los puedo descargar por wifi y verlos sin internet. Existe app oficial de Feedly para &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.devhd.feedly&#34;&gt;android&lt;/a&gt; pero no tiene modo offline como gReader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás yo tenga algunos RSS de sitios que te interesen, si deseas puedes descargarte mis suscripciones &lt;a href=&#34;https://gabriel.llera.eu/downloads/feedly.opml&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; e importarlas en Feedly o cualquier otro lector de feeds para echarles un vistazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que disfruten las lecturas de RSS, para mi son imprescindibles :)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El HTPC, un ordenador para todos</title><link>https://gabriel.llera.eu/2015/03/28/htpc/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2015 18:01:22 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2015/03/28/htpc/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/03/28/htpc/htpc.png&#34; alt=&#34;HTPC&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace cerca de 1 año y 6 meses que puse en práctica una idea que me pareció muy interesante y que es la de tener un mini pc usado exclusivamente a través de mi televisor en la sala. Como todo experimento, al principio no sabía si iba a resultar ser útil realmente pero sus posibles ventajas me convencieron a hacerlo. Quería facilitar la forma de ver cualquier vídeo en el televisor que no fuesen los programados en la TDT y además tenerlo siempre accesible desde internet para hacer otros experimentos informáticos. El resultado fue un acierto en la compra aunque no todo salió según lo previsto…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/03/28/htpc/kodi.jpg&#34; alt=&#34;Kodi&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ver vídeos tenía pensado usar la aplicación &lt;a href=&#34;https://kodi.tv/&#34;&gt;Kodi&lt;/a&gt; (antiguo XBMC) por su enfoque multimedia y sus potentes plugins pero esta no resultó ser muy práctica por lo complicado que resultaba a veces ver una peli, sus plugins daban errores por todas partes así que después de algunos meses las terminamos viendo con el &lt;a href=&#34;http://www.videolan.org/vlc/&#34;&gt;VLC&lt;/a&gt;. Puede que exista una alternativa igual de buena que Kodi y sin errores pero de momento esta es la más sencilla y estable que conozco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una funcionalidad extra que en un principio no pensé que fuese tan relevante es que al tener el ordenador tan accesible en la sala y con una pantalla tan grande, este se vuelve un medio rápido y eficiente de ocio y consulta para todos. Capta el centro de atención nuestro y de los visitantes muy repetidas veces lo cual confirma su gran utilidad. Es un hecho que suela ser más práctico que la gente vea las cosas con sus propios ojos que tener que contarlo al detalle uno mismo jeje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por la parte de tener el ordenador siempre accesible desde internet, con tanto uso que se le daba en casa éste terminaba de alguna forma desconfigurándose por lo que en eso no cumplió con lo esperado. La mejor forma de un servidor que funcione lo siga haciendo es no tocándolo y en mi caso se manipulaba mucho. Para solucionar ésto lo que hice fue comprar la &lt;a href=&#34;https://www.raspberrypi.org/products/raspberry-pi-2-model-b/&#34;&gt;Raspberry Pi 2&lt;/a&gt; y ahí es donde tengo este blog pero eso ya es otro artículo :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/03/28/htpc/nuc.png&#34; alt=&#34;Intel NUC&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este experimento saqué la conclusión que sin duda pudiese triunfar en el mercado un producto así ya que la gente mientras ahorre dinero, haga lo que deseen hacer y le aporte ventajas extras frente a otras alternativas, lo comprarán, sólo hay que darlo más a conocer. Ya algunas grandes empresas se han puesto manos a la obra y están haciendo productos prácticamente con esta idea en mente como son las &lt;a href=&#34;http://store.steampowered.com/sale/steam_machines&#34;&gt;Steam Machines&lt;/a&gt; o los &lt;a href=&#34;http://www.intel.es/content/www/es/es/nuc/overview.html&#34;&gt;Intel NUC&lt;/a&gt; entre otros pero todavía no es algo que todo el mundo conozca y ahí es donde está la oportunidad de negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un detalle a tener en cuenta es que como debe estar encendido todo el tiempo, mientras menos energía consuma mejor. Yo me compré la pc con la placa base &lt;a href=&#34;http://www.asrock.com/mb/Intel/AD2550-ITX/index.la.asp&#34;&gt;Asrock AD2550 ITX&lt;/a&gt; por 71€ en Amazon porque tiene CPU Intel Atom y no consume nada pero me sucede que en determinados casos una peli desde el navegador web no se ve del todo fluida así que si me comprase otra elegiría una con un poco más de potencia como &lt;a href=&#34;https://www.amazon.es/Intel-BOXDN2820FYKH0-sobremesa-Graphics-Bluetooth/dp/B00I60Z8Q2/ref=sr_1_7?s=computers&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1427561582&amp;amp;sr=1-7&#34;&gt;este&lt;/a&gt; Intel NUC que además tiene lector de infrarrojos para usarlo por control remoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/03/28/htpc/microsoft_aio_keyboard.png&#34; alt=&#34;Microsoft All-in-One Media Keyboard&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un teclado cómodo y fácil de usar es clave en la experiencia de usuario de este tipo de equipos así que le compré el teclado &lt;a href=&#34;http://www.logitech.com/es-mx/product/wireless-touch-keyboard-k400&#34;&gt;Logitech Wireless Touch Keyboard K400&lt;/a&gt; que ha resultado ser bastante bueno pero después viendo los nuevos que han ido sacando ahora pienso que sería mejor el &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/accessories/en-us/products/keyboards/all-in-one-media-keyboard/n9z-00001&#34;&gt;All-in-One Media Keyboard&lt;/a&gt; de Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que si algún día sé de alguien que no sepa mucho de informática y desee un ordenador bien económico pero con potencia justa para hacer cosas sencillas como navegar por internet y ver pelis le recomendaré ésto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Grado en Informática de la UPM?</title><link>https://gabriel.llera.eu/2015/03/27/upm/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2015 20:41:14 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2015/03/27/upm/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2015/03/27/upm/FacInformatica.png&#34; alt=&#34;gReader logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi carrera académica a tenido sus altas y sus bajas a lo largo del tiempo. Modestamente siempre he sido de los estudiantes que mejores notas sacaban en clases, hasta que tuve que interrumpir mis estudios cuando me vine a España (antes vivía en Cuba). Por motivos económicos tuve que trabajar y estudiar y hubo un tiempo en que trabajé solamente, fue entonces que choqué con la realidad de que la mayor parte de la materia que se imparte en esta carrera no tiene utilidad práctica/teórica en un centro de trabajo. Entonces me pregunto ¿porqué tuviese una empresa que tener en cuenta realmente un título universitario de informática en un currículo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pienso que hay una especie de tabú respecto a esto, en especial si hablamos de España. Está como que preconcebido que si alguien no tiene su título de informático será mal visto si ocupa un buen puesto en una empresa y debería ganar menos dinero. Como están las cosas a efectos prácticos considero que esto no debería ser así y comento brevemente a continuación por qué:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(los números me los he inventado sólo por dar una idea de lo que pienso al respecto, no tienen ningún valor real)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que un estudiante informático invierte 3000h en labores universitarias en general para obtener su título en 4 años, de esas veo que le serán útiles para el trabajo que realizará luego aproximadamente sólo un 7% (210h). Sin embargo, una persona con un poco de información, sabiendo lo que debe aprender para ser programador en un centro de trabajo, puede fácilmente aprovechar un 95% (2850h) del tiempo de ésas 3000h . Pero no sólo eso, lo poco que le valió al universitario para su trabajo lo más seguro será que ni siquiera esté actualizado lo más mínimo y deba ponerse al día. Si además el universitario tiene que hacer años extras por repetir entonces el porcentaje de horas útiles de estudio que realice será mucho menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay quienes todavía no tienen esto en cuenta porque se fían de lo que aprendemos de informática en universidades como la UPM y pasado el tiempo cuando se deba ocupar un buen puesto o recibir un buen salario priorizan al universitario, seguramente sólo por dar mejor imagen a la compañía si algo “malo” sucede, a pesar de este haber estado desperdiciando tiempo estudiando tantas cosas buenas para nada que ya olvidó y seguirá olvidando porque no las volverá a ver en su vida…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo esto viene porque estoy desmotivado con las cosas que debo aprender de informática en la UPM. Muchas de sus cosas me parecen obsoletas, inútiles y/o con métodos poco eficientes de aprendizaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Alguien de acuerdo o en desacuerdo? :)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cacheando el HDD</title><link>https://gabriel.llera.eu/2014/02/15/hdd-cache/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2014 21:15:11 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2014/02/15/hdd-cache/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/02/15/hdd-cache/SSD_HDD.png&#34; alt=&#34;HDD&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tecnología SSD es bastante conocida por su buen rendimiento, en especial cuando se E/L (escribe/lee) en posiciones aleatorias. Incluso se han inventado discos híbridos que no son más que HDD con un SSD integrado de unos 20Gb comúnmente para hacer función de caché mejorando considerablemente su rendimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un HDD de 7200RPM moderno tiene aproximadamente estas velocidades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/02/15/hdd-cache/HDD-7200rpm-sin-cachear.png&#34; alt=&#34;HDD Benchmark&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que un SSD, a pesar de la variedad de modelos y velocidades que podemos encontrar, los más comunes tienen aproximadamente estas velocidades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/02/15/hdd-cache/ssd.png&#34; alt=&#34;SSD Benchmark&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se puede apreciar, la mejora en velocidad puede llegar a ser en algunos casos hasta 100 veces mayor, sin embargo lo cierto es que esto todavía sigue siendo bastante lento si lo comparásemos con un disco de ram (aquellos simulados desde el sistema operativo y que E/L los datos directamente en la ram) que tiene velocidades que ronda varios Gbps. Entonces, qué pasaría si aplicásemos la misma idea de disco híbrido que usaron los fabricantes pero en lugar de un SSD como caché, usásemos la RAM? Pues en una DDR3 dual chanel a 1600Mhz, esto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/02/15/hdd-cache/HDD-7200rpm-cacheado.png&#34; alt=&#34;RAM cached HDD Benchmark&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las velocidades se vuelven a disparar y el mismo HDD que antes escribía a 124Mbps ahora escribe a casi 8GBps. Sin duda una mejora notable a tener en cuenta y de paso darle uso al espacio de memoria RAM libre. En windows encontramos programas como &lt;a href=&#34;http://www.romexsoftware.com/en-us/primo-cache/index.html&#34;&gt;PrimoCache&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;http://www.superspeed.com/desktop/supercache.php&#34;&gt;Superspeed Express&lt;/a&gt; que permiten hacer esto fácilmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saludos!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Otro método de usar Git con SVN</title><link>https://gabriel.llera.eu/2014/01/19/git-svn/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2014 22:25:08 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2014/01/19/git-svn/</guid><description>&lt;p&gt;Si quieres usar Git y tus compañeros de equipo quieren usar SVN te mostraré un simple truco que uso con el que todos quedarán contentos. Si ya intentaste usar el comando git-svn que incluye Git para estos casos y no te fue del todo compatible con el repositorio SVN (como es mi caso) te recomiendo hacer lo siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/01/19/git-svn/git-svn-structure.png&#34; alt=&#34;Git over SVN&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea básicamente es “envolver” los repositorios SVN en un repositorio Git. Asi los cambios que se hagan en Git serán detectados por SVN y viceversa. Donde único hará falta nuestra intervención será en el momento que se agreguen nuevos ficheros ya que estos no estarían supervisados por el otro sistema de control de versiones y para solucionar automáticamente esto he creado un pequeño programa lo haga, se encuentra en:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/gllera/git-wrapper&#34;&gt;https://github.com/gllera/git-wrapper&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todavía no tiene todo lo que me gustaría ponerle pero cumple con su función básica que es la que comento aquí. Toda mejora que se le haga es bienvenida. El modelo que sigo para usar Git con SVN es tener en local una rama master en la que los repositorios SVN no deben detectar modificaciones a menos que vaya a hacer Commit a SVN y otra rama develop en la que hacer los desarrollos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por qué prefiero Git a SVN</title><link>https://gabriel.llera.eu/2014/01/19/git-over-svn/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2014 05:01:46 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2014/01/19/git-over-svn/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/01/19/git-over-svn/vcs.png&#34; alt=&#34;Git vs SVN&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de cometer muchos errores y decisiones incorrectas a medida que programamos software, encontramos la necesidad de usar un sistema de control de versiones que nos facilite hacer rectificaciones al código y trabajar el mismo proyecto con otras personas. A lo largo de varios años he trabajado con TFS, SVN y GIT, he investigado otros como Mercurial y Bazaar, de todos ellos para mí el mejor es Git y si eres de los que consideran que es más adecuado (según popularidad) su otro competidor más cercano el SVN, te comentaré por qué no es mi caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prefiero Git porque:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puedo tener varias versiones de prueba de un mismo desarrollo en mi ordenador como si fuese una, debido a las ramas Git que puedo hacer en local. Con SVN pudiese hacerme estas ramas en el servidor pero en la práctica de esta forma hay muchas pegas y no es viable. En Git estos procesos están tenidos en cuenta y debidamente optimizados por lo que con este usar varias ramas del mismo proyecto es hasta más recomendado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con las ramas personales en local de Git dispongo además de mi propio historial de cambios aparte del ya compartido con los compañeros de equipo. Esto sin duda da más libertad para hacer todos los Commits que estimemos convenientes sin preocuparnos de si están correctos para no de afectar al resto del equipo y servirán de referencia a la hora de detectar y corregir errores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siempre es más recomendado y fácil de depurar los Commits unitarios, en esto SVN tampoco pone mucho de su parte. En Git puedo usar un índice al cual se le indica hasta qué parte de cada fichero quiero hacer Commit o combinar con otra rama.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Estos 3 aspectos para mi han sido suficientes para preferir Git sobre SVN, en lo demás, como programador, ninguno de los 2 me ha beneficiado notablemente más que el otro. Git puede parecer más complejo pero puede usarse como si fuese SVN y entonces no lo sería tanto, se adapta muy bien lo mismo a estilos de desarrollos simples que complejos. Si quieres probar Git, te recomiendo el cliente &lt;a href=&#34;http://www.syntevo.com/smartgit/&#34;&gt;SmartGitHg&lt;/a&gt;. En otro post comentaré cómo usar Git aunque el repositorio sea SVN.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>iNUM - Llamadas internacionales gratuitas</title><link>https://gabriel.llera.eu/2014/01/18/inum/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2014 20:15:55 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2014/01/18/inum/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/01/18/inum/inum.png&#34; alt=&#34;iNUM logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta publicación comentaré acerca de un servicio de telefonía muy interesante y que pudiese representar el futuro de la telefonía a pesar de que todavía sea poco conocido, se llama iNUM y como su nombre lo indica es un número internacional, es decir, no varía no importa el país desde donde llames. Aparte de esto lo que lo hace tan especial es que funciona a través del VoIP por lo que aunque tu compañía telefónica te cobre abusivamente por llamar a alguna parte del mundo en específico, con esto puedes llamar y recibir llamadas gratis. Sé que parece increíble, pero ya lo probé y funciona xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los iNUM todavía no están muy generalizados en el mundo porque si no nadie pagara hoy en día por hablar por teléfono. Son muy pocas las compañías telefónicas que ofrecen este servicio nativamente. No obstante tenemos la posibilidad utilizar extensiones para llamar a estos números en bastantes países o servicios, &lt;a href=&#34;http://www.inum.net/?page_id=42&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; está la lista completa de estos. Además, cualquier dispositivo compatible con VoIP se puede configurar fácilmente para usarlo también (aparte de los teléfonos convencionales que pueden llamar a las extensiones que ya comentaba).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2014/01/18/inum/localphoneLogo.png&#34; alt=&#34;Localphone&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dato mencionaré a Localphone ya que no solo ofrece números iNUM gratis sino que si en algún momento quieres hacer una llamada a un número normal con esta encontrarás también los precios más bajos sin tener que sacrificar la calidad de la comunicación. Según mi experiencia, en las mejores condiciones (por wifi) este servicio se escucha mejor que el Google Talk, es más barato que él y a su vez mucho más barato que el Skype. La lista completa de proveedores está &lt;a href=&#34;http://www.inum.net/?page_id=50&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mi primera publicación - Mi Blog</title><link>https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2012 04:03:26 +0100</pubDate><guid>https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/</guid><description>
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/logo-inv.png&#34; alt=&#34;Gabriel Llera Garcia&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este primer post quiero dar algunos detalles sobre mi blog ya que tengo pensado publicar cómo hago algunas cosas lo mejor posible después de estudiarlas detenidamente (a veces incluso hasta semanas) y así ayudar a otras personas que se encuentren en la misma situación y además para compartir la información :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modo resumen contaré sobre las tecnologías de mi blog:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está hecho en WordPress utilizando una plantilla premium de Yootheme y está hospedado en Quijost. A modo de complementos utilizo FeedBurner para gestionar los feeds y Google Analytics para supervisar las visitas. Para optimizar mi sitio utilizo WP Super Cache y CloudFlare (incluido su plugin para WordPress). Para integrar Google Analytics con WordPress utilizo el plugin Google Analytics for WordPress. Desde mi móvil Android controlo remotamente mi blog con la aplicación WordPress y superviso las estadísticas de Google Analytics con mAnalytics. La licencia que uso para mis publicaciones la obtengo de Creativecommons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por qué uso todos esos productos en mi blog? Les comentaré cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/wordpresslogo.png&#34; alt=&#34;WordPress&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CMS de WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para algunos quizás esté de más pero de todas formas les comentaré. Actualmente WordPress se ha convertido en un estándar en internet para los blogs y es ampliamente el CMS más usado. Yo la verdad hubiese preferido el núcleo de Joomla para mi blog porque tengo mucha más experiencia en él y porque se ajusta más a varios sitios que quiciese hacer pero es que WordPress supo llamar mi atención por su sencillez, su (casi) completo uso desde dispositivos móviles, su perfecta integración con todas las tegnologías vanguardias referentes a blogs y porque no necesito hacer casi nada para tener un blog como los que me gustan :) Claro que si hubiese utilizado Joomla también estuviesen leyendo mi blog ahora (porque también me hice varios blog en Joomla de pruebas) pero tanto desde mi punto de vista del sitio (administración, mantenimiento, actualización, etc) como el de ustedes (familiarización con los blogs comunes) no habría sido el mejor. Quizás haya alguna excepción pero WordPress parece ser induscutiblemente la mejor opción para tener un blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/yoothemelogo.png&#34; alt=&#34;Yootheme&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plantillas premium de Yootheme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo soy de los que no se gastan el dinero tan fácilmente y pagar por software en mi mundo no es nada usual. La razón por la que utilizo plantillas de Yootheme en mi sitio es porque considero a esa compañía como una de las mejores en este tema y además porque quiero que mi sitio tenga características que casi ninguna plantillas gratis me ofrece (como una plantilla especial para móviles y una personalización excepcional) y que pueda actualizar mi blog con otra plantilla que me guste manteniendo todas las ventajas. Maquetar un sitio con sus plantillas es realmente muy fácil, ni siquiera necesitas saber programación, y una vez aprendes a trabajar con ellas puedes hacer sitios profesionales y personalizables sin mucho esfuerzo. También su costo es de los mejores del mercado. Estas incluso tienen su propio Framework que las dota muy bien y las mantiene actualizadas con atractivas mejoras. Actualmente llevo 1 año y 2 meses como miembro de Yootheme y siempre me he sentido satisfecho con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/quijostlogo.png&#34; alt=&#34;Quijost&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hosting en Quijost&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quijost es una de las pocas empresas de hosting que tienen bien definido el concepto de “comienzo”. Ellos ofrecen planes de iniciación muy económicos con muy buenas características tanto para tener tu sitio ahí como para familiarizarse con los servidores hosting si estás todavía experimentando en este mundo. Comparado con otros proveedores, este prácticamente no tiene restricciones en los planes iniciales. Incluso trabajas con el cPanel que es tan popular en este mundo. Muchas compañías crean su propia versión del cPanel para ahorarse pagar su licencia pero eso, al menos para mi, normalmente significa perder funcionalidades y coger quebraderos de cabeza por no encontrar las cosas x(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/feedburnerlogo.png&#34; alt=&#34;FeedBurner&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FeedBurner&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta interesante herramienta de Google para gestionar los Feeds quizás no sea muy conocida por ustedes porque siempre se ha mantenido “oculta” en los sitios webs. Yo la vi por primera vez en uso en el blog Fayerwayer y luego de analizarla detenidamente me pareció excelente. Con ella no solo balanceo el tráfico de mi sitio para hacerlo más estable y económico sino que también puedo tener una serie de estadísitcas muy detalladas acerca del impacto que mis Feeds han tenido en los lectores permitiéndome aprender de ellas y mejorar ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/googleyticslogo.png&#34; alt=&#34;Google Analytics&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google Analytics&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando de llevar estadísticas del tráfico del sitio se trata no creo que haya algo más detallado y completo que Google Analytics. Lo único que desearía de esta herramienta es que fuese 100% gratis (aunque dudo que a mí me llegue a costar porque es de pago solo cuando el sitio al que le mide el tráfico supera las 5.000.000 de páginas vistas mesuales xD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/WordpressAnalytics.png&#34; alt=&#34;Wordpress Analytics&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google Analytics for WordPress&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De entre todas las herramientas para integrar Google Analytics y WordPress, esta parece ser la más popular aunque Google Analyticator puede ser que sea mejor (dependiendo de lo que ustedes necesiten) porque te integra algunas estadísitas de visitas de GA en tu mismo blog para consultarlas más fácilmente. Es una pena que no esté bien tenerlos los 2 activos porque se ejecuta el código para las estadísticas de visitas 2 veces dando un resultado erróneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/WP_SC.png&#34; alt=&#34;Wordpress Super Cache&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WP Super Cache&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día es imprescindible para casi cualquier sitio web hacer uso de la caché para mejorar su rendimiento. Yo no lo creía necesario cuando se tenía el sitio hospedado en un buen servidor pero me he dado cuenta que no. Probando el rendimiento en una pc Core i7 2600K dedicada solamente a esto se pueden mostrar unas 13 páginas de WordPress por segundo haciendo trabajar a la CPU al 100%. Ahora, si instalamos este plugin y lo configuramos debidamente como se muestra en esta web podemos mostrar unas 2500 páginas por segundo, garantizando estabilidad al sitio hasta en los picos de visitas aunque el servidor tenga muy pocas prestaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/cloudflare-inv.png&#34; alt=&#34;CloudFlare Logo&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CloudFlare&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitas optimizar un poco más tu sitio para que cargue más rápido, si tu proveedor de hosting se “cae” a cada rato o si tu web sufre ataques informáticos entonces CloudFlare te puede ayudar. En su versión gratis con tan solo unos clicks tienes tu web protegida, optimizada y con los datos estáticos replicados en otro servidor por si ocurriese una falla en el tuyo que no quede tu web inaccesible. Además te reduce el ancho de banda del sitio. Yo lo uso porque esta capa de seguridad al blog me brinda más confianza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/analyticsandroidlogo.png&#34; alt=&#34;Analytics&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicaciones para utilizar desde el móvil: WordPress y mAnalytics&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tienes un móvil android estas dos aplicaciones me parecen imprescindibles para conocer en cualquier momento el estado actual de tu sitio e incluso hacer o eliminar publicaciones, moderar comentarios, etc. Es muy práctico y te facilita mucho la gestión del sitio en el momento que más dispuesto estés a hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;picture &gt;
&lt;img src=&#34;https://gabriel.llera.eu/2012/01/07/my-blog/cclogo-inv.png&#34; alt=&#34;Creative Commons&#34; &gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creative Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mediante Creative Commons puedo fácilmente licenciar el contenido de mi blog o de cualquier otro sitio que me pertenezca, ya sea por “formalismo” o por algún interés monetario. Así se le informa al usuario lo que puede y no puede hacer con el contenido sin tener que estar leyendo largos documentos de licencia porque lo que ve es tan simplificado que cualquiera lo comprendería al instante, aportando así incluso a que tengan más conciencia de sus actos. Claro que en mi caso es más bien por formalismo porque me gustaría que me diesen de referencia si utilizan mis publicaciones para algo xD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así concluyo esta publicación, espero que les haya resultado interesante. A medida que vaya sacando el tiempo para escribir seguiré aportando más información sobre otros temas que igual me parecen muy buenos e iré actualizando los que ya he escrito en caso de que sea necesario.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>